澳門大亨吳立勝美國行賄罪成

澳門大亨吳立勝美國行賄罪成

要聞

吳立勝

【本報訊】澳門「百億富豪」、前全國政協委員吳立勝在美國被控行賄聯合國人員，早前已經被當地法院裁定罪名成立。美國檢察官在當地時間上周五（30日）要求法官，重判吳立勝6年以上有期徒刑，並尋求罰款200萬美元（下同，約1,500萬港元），法官將於下月11日宣判，案件引起外界關注。

據路透社報道，現年69歲的吳立勝靠服飾生意起家，隨後再轉戰地產及基建業，其生意蒸蒸日上。

2015年，吳立勝在美國被拘捕，他被指涉嫌在2010至2015年間，向兩名駐聯合國代表行賄超過170萬（約1,300萬港元），換取支持他在澳門興建一幢規模媲美聯合國紐約總部的會議中心，當中項目設施包含豪宅區、酒店、購物中心、觀光碼頭和直升機機場等，企圖將澳門打造成「亞洲日內瓦」，圖讓自己「名利雙收」，但有關項目現時已經胎死腹中。

檢察官促囚6年以上

吳立勝被捕後獲准以5,000萬（約3.9億港元）保釋，但是要在住所軟禁及接受24小時的全天候監視。經歷四星期審訊及不到一天的陪審團評議後，美國聯邦法院於去年7月裁定，吳立勝行賄及洗黑錢等6項罪名成立，獲准保釋，目前被軟禁在紐約住所等候宣判。美國檢察官要求法官判吳立勝入獄6年以上及提出巨額罰款。吳立勝的代表律師曾要求法官判處的刑期，與吳立勝已被扣押的時間相同，以便他可以返回中國。

■記者廖智廣

支那狗去美國又死 留支那又死

肥平要坐幾耐呢

澳狗

Condom